#
# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2016, 2017.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-10-19 16:20+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2017-10-19 16:14+0800\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 2.0\n"

#
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:2
#, no-wrap
msgid "TR"
msgstr "TR"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:2
#, no-wrap
msgid "October 2017"
msgstr "2017年10月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:2
#, no-wrap
msgid "GNU coreutils 8.28"
msgstr "GNU coreutils 8.28"

#
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:5
msgid "tr - translate or delete characters"
msgstr "tr - 翻译或删除字符"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:8
msgid "B<tr> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,SET1 \\/>[I<\\,SET2\\/>]"
msgstr ""

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:8
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:13
msgid ""
"Translate, squeeze, and/or delete characters from standard input, writing to "
"standard output."
msgstr "从标准输入翻译，挤压和/或删除字符，写入标准输出。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:13
#, no-wrap
msgid "B<-c>, B<-C>, B<--complement>"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:16
msgid "use the complement of SET1"
msgstr "使用SET1的补充"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:16
#, no-wrap
msgid "B<-d>, B<--delete>"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:19
msgid "delete characters in SET1, do not translate"
msgstr "删除SET1中的字符，不要翻译"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:19
#, no-wrap
msgid "B<-s>, B<--squeeze-repeats>"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:24
msgid ""
"replace each sequence of a repeated character that is listed in the last "
"specified SET, with a single occurrence of that character"
msgstr "替换最后一个指定SET中列出的重复字符的每个序列，只出现一次该字符"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:24
#, no-wrap
msgid "B<-t>, B<--truncate-set1>"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:27
msgid "first truncate SET1 to length of SET2"
msgstr "首先将SET1截断为SET2的长度"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:27
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:30
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:30
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:33
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:36
msgid ""
"SETs are specified as strings of characters.  Most represent themselves.  "
"Interpreted sequences are:"
msgstr "解释序列是：SET被指定为字符串。 大多数代表自己。 "

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:36
#, no-wrap
msgid "\\eNNN"
msgstr "\\eNNN"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:39
msgid "character with octal value NNN (1 to 3 octal digits)"
msgstr "具有八进制值NNN的字符（1到3个八进制数字）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:39
#, no-wrap
msgid "\\e\\e"
msgstr "\\e\\e"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:42
msgid "backslash"
msgstr "反斜线"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:42
#, no-wrap
msgid "\\ea"
msgstr "\\ea"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:45
msgid "audible BEL"
msgstr "声音BEL"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:45
#, no-wrap
msgid "\\eb"
msgstr "\\eb"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:48
msgid "backspace"
msgstr "退格符"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:48
#, no-wrap
msgid "\\ef"
msgstr "\\ef"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:51
msgid "form feed"
msgstr "换页符"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:51
#, no-wrap
msgid "\\en"
msgstr "\\en"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:54
msgid "new line"
msgstr "另起一行"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:54
#, no-wrap
msgid "\\er"
msgstr "\\er"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:57
msgid "return"
msgstr ""

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:57
#, no-wrap
msgid "\\et"
msgstr "\\et"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:60
msgid "horizontal tab"
msgstr "水平制表符"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:60
#, no-wrap
msgid "\\ev"
msgstr "\\ev"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:63
msgid "vertical tab"
msgstr "垂直制表符"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:63
#, no-wrap
msgid "CHAR1-CHAR2"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:66
msgid "all characters from CHAR1 to CHAR2 in ascending order"
msgstr "从CHAR1到CHAR2的所有字符按升序排列"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:66
#, no-wrap
msgid "[CHAR*]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:69
msgid "in SET2, copies of CHAR until length of SET1"
msgstr "在SET2中，CHAR的副本直到SET1的长度"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:69
#, no-wrap
msgid "[CHAR*REPEAT]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:72
msgid "REPEAT copies of CHAR, REPEAT octal if starting with 0"
msgstr "如果以0开头，则重复CHAR，REPEAT八进制的副本"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:72
#, no-wrap
msgid "[:alnum:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:75
msgid "all letters and digits"
msgstr "所有字母和数字"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:75
#, no-wrap
msgid "[:alpha:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:78
msgid "all letters"
msgstr "所有的信件"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:78
#, no-wrap
msgid "[:blank:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:81
msgid "all horizontal whitespace"
msgstr "所有水平空格"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:81
#, no-wrap
msgid "[:cntrl:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:84
msgid "all control characters"
msgstr "所有控制字符"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:84
#, no-wrap
msgid "[:digit:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:87
msgid "all digits"
msgstr "所有数字"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:87
#, no-wrap
msgid "[:graph:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:90
msgid "all printable characters, not including space"
msgstr "所有可打印的字符，不包括空格"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:90
#, no-wrap
msgid "[:lower:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:93
msgid "all lower case letters"
msgstr "所有小写字母"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:93
#, no-wrap
msgid "[:print:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:96
msgid "all printable characters, including space"
msgstr "所有可打印的字符，包括空格"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:96
#, no-wrap
msgid "[:punct:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:99
msgid "all punctuation characters"
msgstr "所有标点字符"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:99
#, no-wrap
msgid "[:space:]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:102
msgid "all horizontal or vertical whitespace"
msgstr "所有水平或垂直空白"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:102
#, no-wrap
msgid "[:upper:]"
msgstr "[:upper:]"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:105
msgid "all upper case letters"
msgstr "所有大写字母"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:105
#, no-wrap
msgid "[:xdigit:]"
msgstr "[:xdigit:]"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:108
msgid "all hexadecimal digits"
msgstr "所有十六进制数字"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/tr.1:108
#, no-wrap
msgid "[=CHAR=]"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:111
msgid "all characters which are equivalent to CHAR"
msgstr "所有与CHAR等效的字符"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:119
msgid ""
"Translation occurs if B<-d> is not given and both SET1 and SET2 appear.  B<-"
"t> may be used only when translating.  SET2 is extended to length of SET1 by "
"repeating its last character as necessary.  Excess characters of SET2 are "
"ignored.  Only [:lower:] and [:upper:] are guaranteed to expand in ascending "
"order; used in SET2 while translating, they may only be used in pairs to "
"specify case conversion.  B<-s> uses the last specified SET, and occurs "
"after translation or deletion."
msgstr "如果未给出B <-d>并且出现SET1和SET2，则发生转换。 <-t>只能在翻译时使用。 
SET2通过根据需要重复其最后一个字符而扩展到SET1的长度。 SET2的多余字符被忽略。 
只有[：lower：]和[：upper：]保证按升序扩展; 在翻译时在SET2中使用，
它们可能仅成对使用以指定大小写转换。 <-s>使用最后指定的SET，并在翻译或删除后发生。"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:119
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:121
msgid "Written by Jim Meyering."
msgstr "由 Jim Meyering 编写。"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:121
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:123
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr ""
"GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:125
msgid ""
"Report tr translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>http://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告 tr 的翻译错"
"误。"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:125
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:128
msgid ""
"Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:131
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/tr.1:131
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:133
msgid ""
"Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/trE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/trE<gt>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/tr.1:134
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) tr invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) tr invocation\\(aq"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"

#
#
#
#~ msgid "March 2015"
#~ msgstr "2015年三月"
